[
  {
    "question": "БРАТ (BRAT)",
    "answer": "KÜÇÜK ERKEK KARDEŞ"
  },
  {
    "question": "СЕСТРА (SESTRA)",
    "answer": "KÜÇÜK KIZ KARDEŞ"
  },
  {
    "question": "КАКА (KAKA)",
    "answer": "ABLA"
  },
  {
    "question": "БАТКО (BATKO)",
    "answer": "ABİ"
  },
  {
    "question": "ЧИЧО (ÇİÇO)",
    "answer": "AMCA"
  },
  {
    "question": "ЛЕЛЯ (LELYA)",
    "answer": "TEYZE (HALA)"
  },
  {
    "question": "ВУЙЧО (VUYÇO)",
    "answer": "DAYI"
  },
  {
    "question": "ДЯДО (DYADO)",
    "answer": "DEDE"
  },
  {
    "question": "БАБА (BABA)",
    "answer": "ANNEANNE (BABAANNE)"
  },
  {
    "question": "СЪПРУГ (SIPRUG)",
    "answer": "EŞ (ERKEK İÇİN)"
  },
  {
    "question": "СЪПРУГА (SIPRUGA)",
    "answer": "EŞ (KADIN İÇİN)"
  },
  {
    "question": "СИН (SİN)",
    "answer": "OĞUL"
  },
  {
    "question": "ДЪЩЕРЯ (DIŞTERYA)",
    "answer": "KIZ ÇOCUK"
  },
  {
    "question": "БРАТОВЧЕД (BRATOVÇED)",
    "answer": "ERKEK KUZEN"
  },
  {
    "question": "БРАТОВЧЕДКА (BRATOVÇEDKA)",
    "answer": "KIZ KUZEN"
  },
  {
    "question": "МОМЧЕ (MOMÇE)",
    "answer": "ERKEK (ERKEK ÇOCUK)"
  },
  {
    "question": "МОМИЧЕ (MOMİÇE)",
    "answer": "KIZ (KIZ ÇOCUK)"
  },
  {
    "question": "ЦВЯТ (TSVYAT)",
    "answer": "RENK"
  },
  {
    "question": "ЦВЕТОВЕ (TSVETOVE)",
    "answer": "RENKLER"
  },
  {
    "question": "БЯЛ (BYAL)",
    "answer": "BEYAZ"
  },
  {
    "question": "БЕЛИ (BELI)",
    "answer": "BEYAZLAR"
  },
  {
    "question": "ЧЕРЕН (ÇEREN)",
    "answer": "SİYAH"
  },
  {
    "question": "ЧЕРНИ (ÇERNI)",
    "answer": "SİYAHLAR"
  },
  {
    "question": "ЧЕРВЕН (ÇERVEN)",
    "answer": "KIRMIZI"
  },
  {
    "question": "ЧЕРВЕНИ (ÇERVENI)",
    "answer": "KIRMIZILAR"
  },
  {
    "question": "СИН (SIN)",
    "answer": "MAVİ"
  },
  {
    "question": "СИНИ (SINI)",
    "answer": "MAVİLER"
  },
  {
    "question": "ЖЪЛТ (JILT)",
    "answer": "SARI"
  },
  {
    "question": "ЖЪЛТИ (JILTI)",
    "answer": "SARILAR"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕН (ZELEN)",
    "answer": "YEŞİL"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕНИ (ZELENI)",
    "answer": "YEŞİLLER"
  },
  {
    "question": "КАФЯВ (KAFYAV)",
    "answer": "KAHVERENGİ"
  },
  {
    "question": "КАФЕВИ (KAFEVI)",
    "answer": "KAHVERENGİLER"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВ (ORANJEV)",
    "answer": "TURUNCU"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВИ (ORANJEVI)",
    "answer": "TURUNCULAR"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВ (LİLAV)",
    "answer": "MOR"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВИ (LİLAVİ)",
    "answer": "MORLAR"
  },
  {
    "question": "РОЗОВ (ROZOV)",
    "answer": "PEMBE"
  },
  {
    "question": "РОЗОВИ (ROZOVI)",
    "answer": "PEMBELER"
  },
  {
    "question": "ШАРЕН (ŞAREN)",
    "answer": "RENKLİ"
  },
  {
    "question": "ШАРЕНИ (ŞARENİ)",
    "answer": "RENKLİLER"
  },
  {
    "question": "ЧЕРНО ПАЛТО",
    "answer": "SİYAH KABAN"
  },
  {
    "question": "ЧЕРНИ ПАЛТА",
    "answer": "SİYAH KABANLAR"
  },
  {
    "question": "ЧЕРНА КОЛА",
    "answer": "SİYAH ARABA"
  },
  {
    "question": "ЧЕРНИ КОЛИ",
    "answer": "SİYAH ARABALAR"
  },
  {
    "question": "ЧЕРЕН ХИМИКАЛ",
    "answer": "SİYAH TÜKENMEZ KALEM"
  },
  {
    "question": "ЧЕРНИ ХИМИКАЛИ",
    "answer": "SİYAH TÜKENMEZ KALEMLER"
  },
  {
    "question": "СИН МОЛИВ",
    "answer": "MAVİ KALEM"
  },
  {
    "question": "СИНИ МОЛИВИ",
    "answer": "MAVİ KALEMLER"
  },
  {
    "question": "СИНЬО ЦВЕТЕ",
    "answer": "MAVİ ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "СИНИ ЦВЕТЯ",
    "answer": "MAVİ ÇİÇEKLER"
  },
  {
    "question": "СИНЯ КОЛА",
    "answer": "MAVİ ARABA"
  },
  {
    "question": "СИНИ КОЛИ",
    "answer": "MAVİ ARABALAR"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕН СТОЛ",
    "answer": "YEŞİL SANDALYE"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕНИ СТОЛОВЕ",
    "answer": "YEŞİL SANDALYELER"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕНО ПАЛТО",
    "answer": "YEŞİL KABAN"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕНИ ПАЛТА",
    "answer": "YEŞİL KABANLAR"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕНА ЧАША",
    "answer": "YEŞİL BARDAK"
  },
  {
    "question": "ЗЕЛЕНИ ЧАШИ",
    "answer": "YEŞİL BARDAKLAR"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВ ПАНТАЛОН",
    "answer": "MOR PANTOLON"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВИ ПАНТАЛОНИ",
    "answer": "MOR PANTOLONLAR"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВА ТЕНИСКА",
    "answer": "MOR TİŞÖRT"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВИ ТЕНИСКИ",
    "answer": "MOR TİŞÖRTLER"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВО КОЛЕЛО",
    "answer": "MOR BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ЛИЛАВИ КОЛЕЛА",
    "answer": "MOR BİSİKLETLER"
  },
  {
    "question": "РОЗОВ СОК",
    "answer": "PEMBE MEYVE SUYU"
  },
  {
    "question": "РОЗОВИ СОКОВЕ",
    "answer": "PEMBE MEYVE SULARI"
  },
  {
    "question": "РОЗОВА ВРАТА",
    "answer": "PEMBE KAPI"
  },
  {
    "question": "РОЗОВИ ВРАТИ",
    "answer": "PEMBE KAPILAR"
  },
  {
    "question": "РОЗОВО КОЛЕЛО",
    "answer": "PEMBE BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "РОЗОВИ КОЛЕЛА",
    "answer": "PEMBE BİSİKLETLER"
  },
  {
    "question": "КАФЯВ КОЛАН",
    "answer": "KAHVERENGİ KEMER"
  },
  {
    "question": "КАФЕВИ КОЛАНИ",
    "answer": "KAHVERENGİ KEMERLER"
  },
  {
    "question": "КАФЯВА ЧАНТА",
    "answer": "KAHVERENGİ ÇANTA"
  },
  {
    "question": "КАФЕВИ ЧАНТИ",
    "answer": "KAHVERENGİ ÇANTALAR"
  },
  {
    "question": "КАФЯВО ЦВЕТЕ",
    "answer": "KAHVERENGİ ÇİÇEK"
  },
  {
    "question": "КАФЕВИ ЦВЕТЯ",
    "answer": "KAHVERENGİ ÇİÇEKLER"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВ ПОРТОКАЛ",
    "answer": "TURUNCU PORTAKAL"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВИ ПОРТОКАЛИ",
    "answer": "TURUNCU PORTAKALLAR"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВА МАСА",
    "answer": "TURUNCU MASA"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВИ МАСИ",
    "answer": "TURUNCU MASALAR"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВО КОЛЕЛО",
    "answer": "TURUNCU BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ОРАНЖЕВИ КОЛЕЛА",
    "answer": "TURUNCU BİSİKLETLER"
  },
  {
    "question": "ШАРЕН ПАНТАЛОН",
    "answer": "RENKLİ PANTOLON"
  },
  {
    "question": "ШАРЕНИ ПАНТАЛОНИ",
    "answer": "RENKLİ PANTOLONLAR"
  },
  {
    "question": "ШАРЕНА ШАПКА",
    "answer": "RENKLİ ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "ШАРЕНИ ШАПКИ",
    "answer": "RENKLİ ŞAPKALAR"
  },
  {
    "question": "ШАРЕНО КОЛЕЛО",
    "answer": "RENKLİ BİSİKLET"
  },
  {
    "question": "ШАРЕНИ КОЛЕЛА",
    "answer": "RENKLİ BİSİKLETLER"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ РОЗОВ ЦВЯТ (OBİÇAM ROZOV TSVYAT)",
    "answer": "PEMBE RENGİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ ЧЕРЕН ЦВЯТ (OBİÇAM ÇEREN TSVYAT)",
    "answer": "SİYAH RENGİ SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "КОЙ Е ТОЗИ ЦВЯТ? (KOY E TOZİ TSVYAT)",
    "answer": "BU HANGİ RENK?"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е СИН ЦВЯТ (TOVA E SİN TSVYAT)",
    "answer": "BU MAVİ RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е БЯЛ ЦВЯТ (TOVA E BYAL TSVYAT)",
    "answer": "BU BEYAZ RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРВЕН ЦВЯТ (TOVA E ÇERVEN TSVYAT)",
    "answer": "BU KIRMIZI RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЧЕРЕН ЦВЯТ (TOVA E ÇEREN TSVYAT)",
    "answer": "BU SİYAH RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЗЕЛЕН ЦВЯТ (TOVA E ZELEN TSVYAT)",
    "answer": "BU YEŞİL RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЛИЛАВ ЦВЯТ (TOVA E LİLAV TSVYAT)",
    "answer": "BU MOR RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е РОЗОВ ЦВЯТ (TOVA E ROZOV TSVYAT)",
    "answer": "BU PEMBE RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ОРАНЖЕВ ЦВЯТ (TOVA E ORANJEV TSVYAT)",
    "answer": "BU TURUNCU RENK"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е КАФЯВ ЦВЯТ (TOVA E KAFYAV TSVYAT)",
    "answer": "BU KAHVERENGİ RENK"
  },
  {
    "question": "ЯНУАРИ (YANUARİ)",
    "answer": "OCAK"
  },
  {
    "question": "ФЕВРУАРИ (FEVRUARİ)",
    "answer": "ŞUBAT"
  },
  {
    "question": "МАРТ (MART)",
    "answer": "MART"
  },
  {
    "question": "АПРИЛ (APRİL)",
    "answer": "NİSAN"
  },
  {
    "question": "МАЙ (MAY)",
    "answer": "MAYIS"
  },
  {
    "question": "ЮНИ (YUNİ)",
    "answer": "HAZİRAN"
  },
  {
    "question": "ЮЛИ (YULİ)",
    "answer": "TEMMUZ"
  },
  {
    "question": "АВГУСТ (AVGUST)",
    "answer": "AĞUSTOS"
  },
  {
    "question": "СЕПТЕМВРИ (SEPTEMVRİ)",
    "answer": "EYLÜL"
  },
  {
    "question": "ОКТОМВРИ (OKTOMVRİ)",
    "answer": "EKİM"
  },
  {
    "question": "НОЕМВРИ (NOEMVRİ)",
    "answer": "KASIM"
  },
  {
    "question": "ДЕКЕМВРИ (DEKEMVRİ)",
    "answer": "ARALIK"
  },
  {
    "question": "ТОВА КОЙ МЕСЕЦ Е? (TOVA KOY MESETS E?)",
    "answer": "BU HANGİ AY?"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МЕСЕЦ МАРТ (TOVA E MESETS MART)",
    "answer": "BU MART AYI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е МАРТ МЕСЕЦ (TOVA E MART MESETS)",
    "answer": "BU MART AYI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е АВГУСТ МЕСЕЦ (TOVA E AVGUST MESETS)",
    "answer": "BU AĞUSTOS AYI"
  },
  {
    "question": "ДНЕС (DNES)",
    "answer": "BUGÜN"
  },
  {
    "question": "ВЧЕРА (VÇERA)",
    "answer": "DÜN"
  },
  {
    "question": "УТРЕ (UTRE)",
    "answer": "YARIN"
  },
  {
    "question": "СЕГА (SEGA)",
    "answer": "ŞİMDİ (ŞU AN)"
  },
  {
    "question": "ДЕН (DEN)",
    "answer": "GÜN"
  },
  {
    "question": "СЕДМИЦА (SEDMİTSA)",
    "answer": "HAFTA"
  },
  {
    "question": "МЕСЕЦ (MESETS)",
    "answer": "AY"
  },
  {
    "question": "ГОДИНА (GODİNA)",
    "answer": "YIL"
  },
  {
    "question": "КОГА? (KOGA)",
    "answer": "NE ZAMAN?"
  },
  {
    "question": "ПОНЕДЕЛНИК (PONEDELNİK)",
    "answer": "PAZARTESİ"
  },
  {
    "question": "ВТОРНИК (VTORNİK)",
    "answer": "SALI"
  },
  {
    "question": "СРЯДА (SRYADA)",
    "answer": "ÇARŞAMBA"
  },
  {
    "question": "ЧЕТВЪРТЪК (ÇETVIRTIK)",
    "answer": "PERŞEMBE"
  },
  {
    "question": "ПЕТЪК (PETIK)",
    "answer": "CUMA"
  },
  {
    "question": "СЪБОТА (SIBOTA)",
    "answer": "CUMARTESİ"
  },
  {
    "question": "НЕДЕЛЯ (NEDELYA)",
    "answer": "PAZAR"
  },
  {
    "question": "КОЙ ДЕН Е? (KOY DEN E?)",
    "answer": "HANGİ GÜN?"
  },
  {
    "question": "ДНЕС Е ПЕТЪК (DNES E PETIK)",
    "answer": "BUGÜN CUMA"
  },
  {
    "question": "ДНЕС Е ВТОРНИК (DNES E VTORNİK)",
    "answer": "BUGÜN SALI"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ПОНЕДЕЛНИК (SEGA E PONEDELNİK)",
    "answer": "ŞİMDİ PAZARTESİ"
  },
  {
    "question": "УТРЕ КОЙ ДЕН Е? (UTRE KOY DEN E?)",
    "answer": "YARIN HANGİ GÜN?"
  },
  {
    "question": "УТРЕ Е СЪБОТА (UTRE E SIBOTA)",
    "answer": "YARIN CUMARTESİ"
  },
  {
    "question": "УТРЕ Е НЕДЕЛЯ (UTRE E NEDELYA)",
    "answer": "YARIN PAZAR"
  },
  {
    "question": "ПРОЛЕТ (PROLET)",
    "answer": "İLKBAHAR"
  },
  {
    "question": "ЛЯТО (LYATO)",
    "answer": "YAZ"
  },
  {
    "question": "ЕСЕН (ESEN)",
    "answer": "SONBAHAR"
  },
  {
    "question": "ЗИМА (ZİMA)",
    "answer": "KIŞ"
  },
  {
    "question": "СЕГА КОЙ СЕЗОН Е? (SEGA KOY SEZON E?)",
    "answer": "ŞİMDİ HANGİ MEVSİM?"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ПРОЛЕТ (SEGA E PROLET)",
    "answer": "ŞİMDİ İLKBAHAR"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ЛЯТО (SEGA E LYATO)",
    "answer": "ŞİMDİ YAZ"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ЕСЕН (SEGA E ESEN)",
    "answer": "ŞİMDİ SONBAHAR"
  },
  {
    "question": "СЕГА Е ЗИМА (SEGA E ZİMA)",
    "answer": "ŞİMDİ KIŞ"
  },
  {
    "question": "ЧИСЛО (ÇİSLO)",
    "answer": "SAYI"
  },
  {
    "question": "ЧИСЛА (ÇİSLA)",
    "answer": "SAYILAR"
  },
  {
    "question": "НОМЕР (NOMER)",
    "answer": "NUMARA"
  },
  {
    "question": "НУЛА (NULA)",
    "answer": "0"
  },
  {
    "question": "ЕДНО (EDNO)",
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "ДВЕ (DVE)",
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "ТРИ (TRİ)",
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "ЧЕТИРИ (ÇETİRİ)",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "ПЕТ (PET)",
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "ШЕСТ (ŞEST)",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "СЕДЕМ (SEDEM)",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "ОСЕМ (OSEM)",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "ДЕВЕТ (DEVET)",
    "answer": "9"
  },
  {
    "question": "ДЕСЕТ (DESET)",
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "ЕДИНАДЕСЕТ (EDİNADESET)",
    "answer": "11"
  },
  {
    "question": "ЕДИНАЙСЕ (EDİNAYSE)",
    "answer": "11 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ДВАНАДЕСЕТ (DVANADESET)",
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "ДВАНАЙСЕ (DVANAYSE)",
    "answer": "12 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ТРИНАДЕСЕТ (TRİNADESET)",
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "ТРИНАЙСЕ (TRİNAYSE)",
    "answer": "13 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ЧЕТИРИНАДЕСЕТ (ÇETİRİNADESET)",
    "answer": "14"
  },
  {
    "question": "ЧЕТИРИНАЙСЕ (ÇETİRİNAYSE)",
    "answer": "14 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ПЕТНАДЕСЕТ (PETNADESET)",
    "answer": "15"
  },
  {
    "question": "ПЕТНАЙСЕ (PETNAYSE)",
    "answer": "15 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ШЕСТНАДЕСЕТ (ŞESTNADESET)",
    "answer": "16"
  },
  {
    "question": "ШЕСНАЙСЕ (ŞESNAYSE)",
    "answer": "16 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "СЕДЕМНАДЕСЕТ (SEDEMNADESET)",
    "answer": "17"
  },
  {
    "question": "СЕДЕМНАЙСЕ (SEDEMNAYSE)",
    "answer": "17 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ОСЕМНАДЕСЕТ (OSEMNADESET)",
    "answer": "18"
  },
  {
    "question": "ОСЕМНАЙСЕ (OSEMNAYSE)",
    "answer": "18 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ДЕВЕТНАДЕСЕТ (DEVETNADESET)",
    "answer": "19"
  },
  {
    "question": "ДЕВЕТНАЙСЕ (DEVETNAYSE)",
    "answer": "19 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "ДВАДЕСЕТ (DVADESET)",
    "answer": "20"
  },
  {
    "question": "ДВАЙСЕ (DVAYSE)",
    "answer": "20 (KISALTILMIŞ)"
  },
  {
    "question": "КОЕ Е ТОВА ЧИСЛО? (KOE E TOVA ÇISLO)",
    "answer": "BU HANGİ SAYI?"
  },
  {
    "question": "ТОВА ЧИСЛО КОЕ Е? (TOVA ÇİSLO KOE E)",
    "answer": "BU HANGİ SAYI?"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ТРИ (TOVA E TRİ)",
    "answer": "BU 3"
  },
  {
    "question": "ТОВА ЧИСЛО Е ТРИ (TOVA ÇİSLO E TRİ)",
    "answer": "BU SAYI 3"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА КОТКА (TOVA E EDNA KOTKA)",
    "answer": "BU BİR KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ЧЕРНА КОТКА (TOVA E EDNA ÇERNA KOTKA)",
    "answer": "BU SİYAH BİR KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЧЕТИРИ СИНИ МАСИ (TOVA SA ÇETİRİ SİNİ MASİ)",
    "answer": "BUNLAR 4 MAVİ MASA"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ДЕСЕТ ЧЕРНИ ХИМИКАЛИ (TOVA SA DESET ÇERNİ HİMİKALİ)",
    "answer": "BUNLAR 10 SİYAH TÜKENMEZ KALEM"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДИН БЯЛ ХИМИКАЛ (TOVA E EDİN BYAL HİMİKAL)",
    "answer": "BU BİR BEYAZ TÜKENMEZ KALEM"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ШЕСТ РОЗОВИ ОБУВКИ (TOVA SA ŞEST ROZOVİ OBUVKİ)",
    "answer": "BUNLAR 6 PEMBE AYAKKABI"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ЧЕРНА КОЛА (TOVA E EDNA ÇERNA KOLA)",
    "answer": "BU BİR SİYAH ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА СЕДЕМ ЧЕРНИ КОЛИ (TOVA SA SEDEM ÇERNİ KOLİ)",
    "answer": "BUNLAR 7 SİYAH ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ОСЕМ ЛИЛАВИ МАСИ (TOVA SA OSEM LİLAVİ MASİ)",
    "answer": "BUNLAR 8 MOR MASA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА ЖЪЛТА ТЕТРАДКА (TOVA E EDNA JILTA TETRADKA)",
    "answer": "BU BİR SARI DEFTER"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ПЕТ БЕЛИ КОТКИ (TOVA SA PET BELİ KOTKİ)",
    "answer": "BUNLAR 5 BEYAZ KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ДВЕ КАФЕВИ ВРАТИ (TOVA SA DVE KAFEVİ VRATİ)",
    "answer": "BUNLAR 2 KAHVERENGİ KAPI"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ДЕВЕТ ШАРЕНИ ТЕНИСКИ (TOVA SA DEVET ŞARENİ TENİSKİ)",
    "answer": "BUNLAR 9 RENKLİ TİŞÖRT"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ТРИНАЙСЕ РОЗОВИ ЯБЪЛКИ (TOVA SA TRİNAYSE ROZOVİ YABILKİ)",
    "answer": "BUNLAR 13 PEMBE ELMA"
  },
  {
    "question": "ТОВА СА ЕДНИ СИНИ ОЧИ (TOVA SA EDNİ SİNİ OÇİ)",
    "answer": "BUNLAR MAVİ GÖZLER"
  },
  {
    "question": "ИСКАМ (İSKAM)",
    "answer": "İSTİYORUM"
  },
  {
    "question": "ГЛЕДАМ (GLEDAM)",
    "answer": "BAKIYORUM / GÖRÜYORUM"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ (AZ SIM)",
    "answer": "BENİM"
  },
  {
    "question": "ТИ СИ (Tİ Sİ)",
    "answer": "SENSİN"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е (TOY E)",
    "answer": "O (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е (TYA E)",
    "answer": "O (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТО Е (TO E)",
    "answer": "O (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "НИЕ СМЕ (NİE SME)",
    "answer": "BİZİZ"
  },
  {
    "question": "ВИЕ СТЕ (VİE STE)",
    "answer": "SİZSİNİZ"
  },
  {
    "question": "ТЕ СА (TE SA)",
    "answer": "ONLAR"
  },
  {
    "question": "ВИЕ КАК СТЕ? (VİE KAK STE?)",
    "answer": "SİZ NASILSINIZ?"
  },
  {
    "question": "ДОБРЕ СЪМ (DOBRE SIM)",
    "answer": "İYİYİM"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ ДОБРЕ (AZ SIM DOBRE)",
    "answer": "BEN İYİYİM"
  },
  {
    "question": "БОЛЕН (BOLEN)",
    "answer": "HASTA (ERİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛНА (BOLNA)",
    "answer": "HASTA (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛНО (BOLNO)",
    "answer": "HASTA (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "БОЛНИ (BOLNİ)",
    "answer": "HASTALAR (ÇOĞUL)"
  },
  {
    "question": "МАЛЪК (MALIK)",
    "answer": "KÜÇÜK (ERİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКА (MALKA)",
    "answer": "KÜÇÜK (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКО (MALKO)",
    "answer": "KÜÇÜK (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "МАЛКИ (MALKİ)",
    "answer": "KÜÇÜKLER (ÇOĞUL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБ (SLAB)",
    "answer": "ZAYIF (ERİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБА (SLABA)",
    "answer": "ZAYIF (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБО (SLABO)",
    "answer": "ZAYIF (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "СЛАБИ (SLABİ)",
    "answer": "ZAYIFLAR (ÇOĞUL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ БОЛНА (AZ SIM BOLNA)",
    "answer": "BEN HASTAYIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛНА СЪМ (BOLNA SIM)",
    "answer": "HASTAYIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ БОЛЕН (AZ SIM BOLEN)",
    "answer": "BEN HASTAYIM (ERİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛЕН СЪМ (BOLEN SIM)",
    "answer": "HASTAYIM (ERİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ МАЛКА (AZ SIM MALKA)",
    "answer": "BEN KÜÇÜĞÜM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКА СЪМ (MALKA SIM)",
    "answer": "KÜÇÜĞÜM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ МАЛЪК (AZ SIM MALIK)",
    "answer": "BEN KÜÇÜĞÜM (ERİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛЪК СЪМ (MALIK SIM)",
    "answer": "KÜÇÜĞÜM (ERİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ СЛАБА (AZ SIM SLABA)",
    "answer": "BEN ZAYIFIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБА СЪМ (SLABA SIM)",
    "answer": "ZAYIFIM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ СЪМ СЛАБ (AZ SIM SLAB)",
    "answer": "BEN ZAYIFIM (ERİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБ СЪМ (SLAB SIM)",
    "answer": "ZAYIFIM (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТИ СИ БОЛНА (Tİ Sİ BOLNA)",
    "answer": "SEN HASTASIN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛНА СИ (BOLNA Sİ)",
    "answer": "HASTASIN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТИ СИ БОЛЕН (Tİ Sİ BOLEN)",
    "answer": "SEN HASTASIN (ERİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛЕН СИ (BOLEN Sİ)",
    "answer": "HASTASIN (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТИ СИ МАЛКА (Tİ Sİ MALKA)",
    "answer": "SEN KÜÇÜKSÜN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКА СИ (MALKA Sİ)",
    "answer": "KÜÇÜKSÜN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТИ СИ СЛАБА (Tİ Sİ SLABA)",
    "answer": "SEN ZAYIFSIN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБА СИ (SLABA Sİ)",
    "answer": "ZAYIFSIN (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТИ СИ СЛАБ (Tİ Sİ SLAB)",
    "answer": "SEN ZAYIFSIN (ERİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБ СИ (SLAB Sİ)",
    "answer": "ZAYIFSIN (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е БОЛНА (TYA E BOLNA)",
    "answer": "O HASTA (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛНА Е (BOLNA E)",
    "answer": "O HASTA (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е МАЛКА (TYA E MALKA)",
    "answer": "O KÜÇÜK (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКА Е (MALKA E)",
    "answer": "O KÜÇÜK (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е СЛАБА (TYA E SLABA)",
    "answer": "O ZAYIF (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБА Е (SLABA E)",
    "answer": "O ZAYIF (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е БОЛЕН (TOY E BOLEN)",
    "answer": "O HASTA (ERİL)"
  },
  {
    "question": "БОЛЕН Е (BOLEN E)",
    "answer": "O HASTA (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е МАЛЪК (TOY E MALIK)",
    "answer": "O KÜÇÜK (ERİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛЪК Е (MALIK E)",
    "answer": "O KÜÇÜK (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е СЛАБ (TOY E SLAB)",
    "answer": "O ZAYIF (ERİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБ Е (SLAB E)",
    "answer": "O ZAYIF (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТО Е БОЛНО (TO E BOLNO)",
    "answer": "O HASTA (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "БОЛНО Е (BOLNO E)",
    "answer": "O HASTA (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "ТО Е МАЛКО (TO E MALKO)",
    "answer": "O KÜÇÜK (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "МАЛКО Е (MALKO E)",
    "answer": "O KÜÇÜK (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "ТО Е СЛАБО (TO E SLABO)",
    "answer": "O ZAYIF (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "СЛАБО Е (SLABO E)",
    "answer": "O ZAYIF (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "НИЕ СМЕ БОЛНИ (NİE SME BOLNİ)",
    "answer": "BİZ HASTAYIZ"
  },
  {
    "question": "БОЛНИ СМЕ (BOLNİ SME)",
    "answer": "HASTAYIZ"
  },
  {
    "question": "ВИЕ СТЕ БОЛНИ (VİE STE BOLNİ)",
    "answer": "SİZ HASTASINIZ"
  },
  {
    "question": "БОЛНИ СТЕ (BOLNİ STE)",
    "answer": "HASTASINIZ"
  },
  {
    "question": "ТЕ СА БОЛНИ (TE SA BOLNİ)",
    "answer": "ONLAR HASTA"
  },
  {
    "question": "БОЛНИ СА (BOLNİ SA)",
    "answer": "ONLAR HASTA"
  },
  {
    "question": "НИЕ СМЕ МАЛКИ (NİE SME MALKİ)",
    "answer": "BİZ KÜÇÜĞÜZ"
  },
  {
    "question": "МАЛКИ СМЕ (MALKİ SME)",
    "answer": "KÜÇÜĞÜZ"
  },
  {
    "question": "ВИЕ СТЕ МАЛКИ (VİE STE MALKİ)",
    "answer": "SİZ KÜÇÜKSÜNÜZ"
  },
  {
    "question": "МАЛКИ СТЕ (MALKİ STE)",
    "answer": "SİZ KÜÇÜKSÜNÜZ"
  },
  {
    "question": "ТЕ СА МАЛКИ (TE SA MALKİ)",
    "answer": "ONLAR KÜÇÜK"
  },
  {
    "question": "МАЛКИ СА (MALKİ SA)",
    "answer": "ONLAR KÜÇÜK"
  },
  {
    "question": "НИЕ СМЕ СЛАБИ (NİE SME SLABİ)",
    "answer": "BİZ ZAYIFIZ"
  },
  {
    "question": "СЛАБИ СМЕ (SLABİ SME)",
    "answer": "ZAYIFIZ"
  },
  {
    "question": "ВИЕ СТЕ СЛАБИ (VİE STE SLABİ)",
    "answer": "SİZ ZAYIFSINIZ"
  },
  {
    "question": "СЛАБИ СТЕ (SLABİ STE)",
    "answer": "SİZ ZAYIFSINIZ"
  },
  {
    "question": "ТЕ СА СЛАБИ (TE SA SLABİ)",
    "answer": "ONLAR ZAYIF"
  },
  {
    "question": "СЛАБИ СА (SLABİ SA)",
    "answer": "ONLAR ZAYIF"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е ЕДНА БОЛНА ЖЕНА (TYA E EDNA BOLNA JENA)",
    "answer": "O HASTA BİR KADIN"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е ЕДНА МАЛКА КОТКА (TYA E EDNA MALKA KOTKA)",
    "answer": "O KÜÇÜK BİR KEDİ"
  },
  {
    "question": "ТЯ Е ЕДНА БЯЛА ШАПКА (TYA E EDNA BYALA ŞAPKA)",
    "answer": "O BEYAZ BİR ŞAPKA"
  },
  {
    "question": "МАЛКА КОЛА (MALKA KOLA)",
    "answer": "KÜÇÜK ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОВА Е ЕДНА МАЛКА ЧЕРНА КОЛА (TOVA E EDNA MALKA ÇERNA KOLA)",
    "answer": "BU BİR KÜÇÜK SİYAH ARABA"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е ЕДИН БОЛЕН МЪЖ (TOY E EDİN BOLEN MIJ)",
    "answer": "O HASTA BİR ADAM"
  },
  {
    "question": "ТОЙ Е СЛАБ МЪЖ (TOY E SLAB MIJ)",
    "answer": "O ZAYIF BİR ADAM"
  },
  {
    "question": "ТО Е БОЛНО ДЕТЕ (TO E BOLNO DETE)",
    "answer": "O HASTA BİR ÇOCUK"
  },
  {
    "question": "АЗ БОЛНА ЛИ СЪМ? (AZ BOLNA Lİ SIM?)",
    "answer": "BEN HASTA MIYIM? (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ БОЛЕН ЛИ СЪМ? (AZ BOLEN Lİ SIM?)",
    "answer": "BEN HASTA MIYIM? (ERİL)"
  },
  {
    "question": "МАЛКА ЛИ СЪМ? (MALKA Lİ SIM?)",
    "answer": "KÜÇÜK MÜYÜM? (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "СЛАБА ЛИ СЪМ? (SLABA Lİ SIM?)",
    "answer": "ZAYIF MIYIM? (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ СЪМ БОЛНА (AZ NE SIM BOLNA)",
    "answer": "BEN HASTA DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ БОЛНА (NE SIM BOLNA)",
    "answer": "HASTA DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ СЪМ МАЛКА (AZ NE SIM MALKA)",
    "answer": "BEN KÜÇÜK DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ МАЛКА (NE SIM MALKA)",
    "answer": "KÜÇÜK DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ СЪМ СЛАБА (AZ NE SIM SLABA)",
    "answer": "BEN ZAYIF DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ СЛАБА (NE SIM SLABA)",
    "answer": "ZAYIF DEĞİLİM (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "АЗ НЕ СЪМ ЛИ БОЛНА? (AZ NE SIM Lİ BOLNA?)",
    "answer": "BEN HASTA DEĞİL MİYİM? (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ ЛИ БОЛНА? (NE SIM Lİ BOLNA?)",
    "answer": "HASTA DEĞİL MİYİM? (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ СЪМ ЛИ БОЛЕН? (NE SIM Lİ BOLEN?)",
    "answer": "HASTA DEĞİL MİYİM? (ERİL)"
  },
  {
    "question": "ТЯ НЕ Е ЛИ МАЛКА? (TYA NE E Lİ MALKA?)",
    "answer": "O KÜÇÜK DEĞİL Mİ? (DİŞİL)"
  },
  {
    "question": "ТО НЕ Е ЛИ МАЛКО? (TO NE E Lİ MALKO?)",
    "answer": "O KÜÇÜK DEĞİL Mİ? (NÖTR)"
  },
  {
    "question": "МАЛКО КАФЕ (MALKO KAFE)",
    "answer": "AZ (AZICIK) KAHVE"
  },
  {
    "question": "ТОЙ НЕ Е ЛИ СЛАБ? (TOY NE E Lİ SLAB?)",
    "answer": "O ZAYIF DEĞİL Mİ? (ERİL)"
  },
  {
    "question": "НЕ ОБИЧАМ (NE OBİÇAM)",
    "answer": "SEVMİYORUM"
  },
  {
    "question": "ОБИЧАМ ЯГОДИ (OBİÇAM YAGODİ)",
    "answer": "ÇİLEK SEVİYORUM"
  },
  {
    "question": "НЕ ОБИЧАМ ЗЕЛЕ (NE OBİÇAM ZELE)",
    "answer": "LAHANA SEVMİYORUM"
  }
]